% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=0bd00&id=2N41-7v2&n=2&d=10&s=4
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation identités remarquables
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={3}]
Factoriser les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
   $A=16x^2-8x+1$\\
  $B=\dfrac{4}{49}x^2-64$\\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0bd00&id=2N41-7v2&n=2&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $A=16x^2-8x+1=(4x)^2-2 \times 4x \times 1 + 1^2=(4x-1)^2$
	\item $B=\dfrac{4}{49}x^2-64=\left(\dfrac{2}{7}x\right)^2-8^2=\left(\dfrac{2}{7}x-8\right)\left(\dfrac{2}{7}x+8\right)$
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Factoriser, c'est transformer une somme en un produit.\\
  On cherche un facteur commun, et ici, il n'y en a pas.\\
  Il faut se rappeler que les identités remarquables peuvent s'écrire "à l'envers" pour factoriser.\\
  $a^2+2ab+b^2=(a+b)^2$\\
   $a^2-2ab+b^2=(a-b)^2$\\
   $a^2-b^2=(a-b)(a+b)$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $A=16x^2-8x+1=(4x-1)^2$
    \item $B=\dfrac{4}{49}x^2-64=\left(\dfrac{2}{7}x-8\right)\left(\dfrac{2}{7}x+8\right)$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}